【冥幣RIP】人行：本月15日起下調人民幣存款準備金率1個百分點

中國人民銀行宣布，本月15日開始下調人民幣存款準備金率1個百分點，當日到期的中期借貸便利 MLF不再續做。

人行表示，為進一步支援實體經濟發展，優化商業銀行和金融市場的流動性結構，降低融資成本，引導金融機構繼續加大對小微企業、民營企業及創新型企業支持力度，決定下調大型商業銀行、股份制商業銀行、城市商業銀行、非縣域農村商業銀行、外資銀行人民幣存款準備金率1個百分點。

人行強調將繼續實施穩健中性的貨幣政策，不搞大水漫灌，注重定向調控，保持流動性合理充裕，引導貨幣信貸和社會融資規模合理增長，為高品質發展和供給側結構性改革營造適宜的貨幣金融環境。

5毛小學程度唔會明

又贏我的國

又放水

1對1未